遭警毆打露宿者向康民署索CCTV 署方拒絕交出

今年2月有多名露宿者遭到警方暴力對待，事後向康文署索取事發時的閉路電視影片，惟爭取逾月後，康文署以警方表示因案件有新進展及警方介入為由，拒絕向當事人披露閉路電視影片。協助事主的社福界議員專業議政邵家臻斥責警方「欺凌街友」，又批評康文署與警方配合，表明會向私隱專員公署等投訴。

今年2月4日及24日，通州街公園發生露宿者被警方以搜毒之名施行警暴。協助相關露宿者的牧師林國璋批評，2月底知悉街友遭到警暴後，隨即在3月初舉行記招將事件曝光，其後自稱屬深水埗警民關係科的警員要求他澄清，事發時警方並沒有「出隊」，被他拒絕，指事主認出對方為警員，之後警方高層亦承認曾經出隊，反映自稱為深水埗警民關係科的警員「講大話」。

林續斥，3月8日下午他路經警暴案件事發地點時，又見到有5、6人包圍其中一名街友，原來是西九重案組向街友錄口供，於是他表明街友已獲律師鄭家富義務幫助並通知鄭，鄭要求與警方對話，但警方再三拒絕，然後更「拉隊走人」，揚言要記錄低街友在牧師到場後即不想錄取口供。

邵家臻則指出，警暴事件後，他於3月11日在獲得涉事街友授權及私隱專員公署批准下，開始向康文署索取案發時的閉路電視影片，至昨日一直未能獲安排翻看片段，然而昨晚和今早先後收到康文署通知，因警方介入事件及案件進入司法程序為由，不能向他提供閉路電視影片。其中一名街友阿山亦現身批評，質疑康文署與警方互相合作，以阻止他翻看事發時的影片。

邵質疑康文署向警方洩漏雙方安排翻看閉路電視影片的日子，使警方能及時採取行動，有妨礙司法公正之嫌。他斥責康文署與警方配合「欺凌街友」，表明會繼續跟進事件，包括向康文署長投訴相關的康文署經理，並向警務處長鄧炳強投訴警方妨礙司法公正，並且向個人資料私隱專員公署投訴。

邵家臻今日已即時致函康文署署長劉明光，要求署方交代為何將露宿者「睇片」一事洩露給警方知道，又強調律政司的意見都認同當事人有權翻看閉路電視，質疑為何警方的意見可以凌駕律政司。

push

TUI

全香港公務員為黑警服務

邵家臻其實應該去外國國會比口供
指控康文署署長劉明光為 香港警魔攻擊露宿者消滅證據

一日唔攪大攪純靠所謂本地機制都係.....

推

尋X滋事，請檢控露宿者

涉事警員已復職

妨礙司法公正有咩問題？用遊蕩罪告晒所有調查者就唔驚啦

執法部門侚私枉法

體現獅子山精神

發現呢個新聞cctvb係唔會報

擺明衰撚左 唔揚得

香港人真係慘到爆

點解同831唔同, 唔響法院拎

屌

黑警犯完法，全個政府配合佢脫罪，你吹？
黑警=香港特權階級